% !TEX root = Projektdokumentation.tex

Da wir das Thema unserer Studienarbeit auf eigenen Wunsch mit einbringen konnten, habe ich mich schon vor dem Semesterbeginn sehr darauf gefreut, diese Arbeit anzupacken. Dementsprechend hoch war auch die Motivation, die Studienarbeit anzugehen. Mit voller Überzeugung kann ich sagen, dass die Freude und die Motivation durchgehend bestehen geblieben sind. 

\bigskip

Die vierzehn Wochen, in welchen diese Studienarbeit bearbeitet wurde, sind wie im Flug vergangen. Dies lag sicher auch daran, dass wir mit insgesamt 36 ECTS einen gut gefüllten Stundenplan und sehr viele Abgaben hatten.
Auch wenn es teilweise stressige Zeiten gab und ich dann zum Schluss mit meinem Implementierungsteil nicht mehr ganz fertig geworden bin, kann ich sagen, dass ich mit dem Schlussresultat unserer Arbeit zufrieden bin.

\bigskip

Ich habe das Gefühl, dass ich anhand dieser Arbeit sehr viel mehr lernen konnte, als wenn ich das ganze nur in der Theorie angeschaut hätte. Ich hatte vorher noch nie in PHP programmiert und auch den ganze Umgang mit Servern kannte ich vorher noch nicht. Auch wenn ich bei der Zeiteinschätzung der Arbeitspakete manchmal stark daneben lag, hilft mir dies, in meinen in Zukunft anfallende Arbeiten realistischere Zeitschätzungen zu erhalten. Ich bin froh, dass ich diese Erfahrungen bereits hier im Studium sammeln konnte.

\bigskip
Zusammenfassend kann ich sagen, dass ich von dieser Studienarbeit nur profitieren konnte. Ich habe neben dem Engineering Projekt nun ein weiteres Projekt erfolgreich durchführen können und hoffe, dass ich für die Zeiteinschätzung weiter hinzugelernt habe.
