% !TEX root = Projektdokumentation.tex

Alle nachfolgenden Mockups wurden mit dem Online-Mockup-Tool myBalsamiq \cite{mybalsamiq} erstellt. Die Lizenz wurde von der HSR zur Verfügung gestellt.

Durch die nachträgliche Besprechung mit dem Betreuer wurden die nachfolgenden  Änderungen beschlossen, wodurch nicht mehr alle Mockups auf dem neusten Stand sind.
\begin{itemize}
	\item Quiz-Informations-Seite\\
	Bereits umgesetzt:\\
	Auf dieser Seite wird der \glqq Start-Button\grqq nach rechts verschoben, links wird neu ein \glqq zur Übersicht\grqq - Button hinzugefügt. Zudem werden \glqq Anzahl Fragen\grqq und \glqq Maximal mögliche Punktzahl\grqq in der Reihenfolge geändert.\\
	Noch offen:\\
	Wenn der Start nicht mehr möglich ist, soll der Button ausgegraut werden.
	
	\item Durchführungsstatistik\\
	Noch offen:\\
	Das Datum der Durchführung soll immer angezeigt werden.
	
	\item Quiz-Erstellung\\
	Bereits umgesetzt:\\
	Statt \glqq Beschreibung\grqq soll \glqq Kommentar\grqq verwendet werden. Die Tabs im Quiz Erstellen sollen \glqq Allgemeine Informationen, Fragen und Durchführung\grqq heissen. Der Tab Administration fällt weg. Das Hinzufügen von speziellen Berechtigungen wird in den Allgemeinen Informationen gemacht. Um die neuen Fragen zu erstellen wird das gleiche Konzept wie bei der Quiz Erstellung verwendet. Es wird dann vom Button \glqq Fragen erstellen\grqq auf die neue Seite \glqq Fragen erstellen\grqq weitergeleitet.
	
	\item Durchführungsoptionen\\
	Durchführungsoptionen sollen so nicht umgesetzt werden, stattdessen wird immer gleich die Einstellung in der Standardeinstellung des Erstellers angezeigt. Rechts ist jeweils ein \glqq Zurücksetzen\grqq - Button, mit die jeweilige Einstellung auf den Standard-Wert zurückgesetzt werden kann.
	
\end{itemize}